JS - однопоточный язык, поэтому базово все волняется подряд, то есть синхронно. Иногда нам это не подходит и нам нужно вырвать функцию из общего потока, потому что одни могут зависеть от других, а те другие могут не выполняться мгновенно. Асинхронность позволяет нам запускать один код, не блокируя выполнение других операций и позволяет им выполняться до своего завершения.
